內地網紅主播禁情趣內衣 內地政協會議倡考試發牌

內地「網紅經濟」崛起，一些知名的網絡主播年收入數輒以百萬元起跳，甚至成為職業。惟內地政府近年加強對網上直播平台的監管。浙江就有省政協委員要求網紅考取相關執照。而湖北武漢昨亦實施網路直播規範，明訂女主播衣物不得過份暴露；未成年人不得單獨出鏡。

當中包含對直播平台的主播和帳號監管、規範主播的衣裝要求及直播內容。女主播不得過份暴露、不能穿情趣制服、情趣內衣、透視裝、肉色緊身衣等。同時，未成年人若需在直播中單獨出鏡，需要提供監護人的身份證、戶口本照片、由監護人簽署的申請書等。直播平台在接到舉報後90秒內，需進行強制禁言、封號等處理。

直播市場爆發式增長，截至去年4月，國內網紅的粉絲總人數達到5.88億。但不少主播衣著過份暴露，或賣弄色情。內地政府開始加強對主播的監控。湖北武漢28日推出中國首批網路直播標準—《網絡直播平台管理規範》與《網絡直播主播管理規範》，昨正式實施。

而浙江亦有政協委員在剛召開的會議上提交《關於網紅職業素質培訓及持證上崗的提議》，要求省內的網紅必需接受職業培訓，並要通過考試取得相關執照，才能從事網絡直播。

該建議指，職業培訓包括社會主義核心價值觀教育、相關法律法規普及、普通話語音訓練、表達技巧學習、形體塑造指導等，務求向大眾展示自信、健康的形象。培訓結束後，再統一考試發牌。另考慮建立網紅違規行為稽查機制，處罰違規網紅。

依家做雞都要考牌，搵食艱難

考官係一眾政協，試題係

考官就係政協，試完咪發牌俾你囉

身體指導

如果考英文試

唔知會死幾多人

又要先陪瞓？

支那大把外國留學生直播，幾乎所有語種都有人識喎。

好似B站咁，大把識日文同留學返黎。

小美麗級都食?

網紅師

起碼可以刪走一批 無腦低質賣肉主播先

賣肉果d考試果時，已經比政協私有左

大把廚師直播煮野
係咪煮中菜廚師英文屎無資格開

講的人都on99

你想賣肉不賣身？sorry 領導先食

禁左有咩人睇

全部想做主播既要讓領導先上，三穴開發確保佢地對得住個牌